\chapter{Conclusiones}

\section{Inconvenientes}
Tuvimos pocos inconvenientes con el desarrollo del trabajo, y los que tuvimos, fueron de fácil solución, como por ejemplo, hubo un error en el diseño del PCB, y las masas de todas las placas no estaban compartidas, por lo que los valores de tension no eran validos, y habia mediciones muy extrañas hasta que observamos que las masas no estaban conectadas.
\\

Otro problema fue el que mencionamos anteriormente, que I0.0, I0.1, Q0.0 y Q0.1 no eran utilizables de manera optima si se utilizaban las conexiones por defecto que planteaba el proyecto Open PLC, por lo que modificamos un header para ajustarlo a nuestras necesidades.
\\

Para comprobar que todos los circuitos anden, usamos un codigo de ejemplo 
\footnote{http://www.openplcproject.com/getting-started-rpi}
provisto por el proyecto OpenPLC, que simplemente permite utilizar una entrada para encender una salida, y probamos cambiando la entrada y las salidas, para ver que todas funcionen correctamente, para accionar las entradas con un cable conectabamos la tension de alimentacion al pin de entrada correspondiente de la placa de entradas, y corroborabamos que se accione en la salida el rele que estaba programado a accionarse.

\section{Conclusion Final}
La implementación de este proyecto nos sorprendió bastante, ya que se puede implementar un PLC, con medidas de seguridad muy buenas, por una fracción del costo de un PLC comercial, acompañado a que el software para programar este PLC es libre, gratuito y de código abierto, lo que facilita el proyecto y disminuye aun mas el costo de tener un PLC funcional y programarlo.

\begin{center}
  \begin{figure}[h!]
    \begin{center}
      \includegraphics[angle=-00, width = 0.8\textwidth]{../imagenes/foto.jpg}
    \caption{Circuito armado y conectado}
    \label{foto}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{center}
